香港AI獨角獸商湯科技擬赴上海科創板上市 其技術曾被香港警察使用

路透日前透露香港獨角獸商湯科技正考慮在最近一輪融資後，於上海科創板上市，即將在私募市場完成最後一輪融資，約籌集近 15 億美元，目前估值為 100 億美元。

總部位於香港科學園的商湯科技為全球最大的 AI 初創公司，由香港中文大學團隊於 2014 年創立，專門設計面部識別、視覺分析和自動駕駛的技術，目前服務於各大監控系統。 其聯合創辦人兼行政總裁為中大內地畢業生徐立，他曾表示香港警方於 2014 年香港雨傘運動使用商湯科技作人流管制。

去年 10 月商湯科技被美國商務部列入貿易黑名單的八家中國科技公司之一，原因為其技術涉協助打壓新疆維吾爾族，其後美國限制企業提供零件及服務予商湯科技。

短短六年間，商湯科技獲得多間知名投資機構的融資，當中包括：中國科技龍頭阿里巴巴、新加坡主權基金淡馬錫、軟銀願景基金等。